kosmos radziecki satelita wywiadowczy był to pierwszy statek typu zenit należący do programu zenit którego konstrukcja została oparta na załogowych kapsułach wostok kapsuła z negatywami opadła na terytorium zsrr po dniach bibliografia